https://web.archive.org/web/20020614090140/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=333

### [6660] たえ	2002.05.21 TUE 13:31:46　
	
こんにちは～この私のコメントをよんでくださる皆様。
いきなり個人的にかきますけど、BlueCatさんは愛知県のひとなんですか???
私も実家はあいちけんですよ～っていきなりBlueCatさんを
愛知県の人!!!っときめちゃってますけど・・・
さようなら～
ちがってたらごめんなさい。
たったこれだけです。なんか意味不明でごめんなさい。

### [6659] ヤマシン	2002.05.21 TUE 12:41:08　
	
こんにちわ！ヤマシンです。

僕もまだ火曜日になるとワクワクしてます！そしてコンビニに行ってバンチがなくて金曜日発売に気が付きました！おはずかしことです！まだバン火がぬけません！

### [6658] 無言のパンダ	2002.05.20 MON 22:15:56　
	
こんばんわ★

今までバンチ水曜組だった私は、全金（全員金曜。一部バン木有りですが・・・）になって、みーんな「いっせーの！」で同じ日に読めるようになって、とってもうれしいです♪
元火曜組の葵さまをはじめ、みなさんもバン金に早く慣れて、この喜びを分かち合いましょう～ネ(^○^)

### [6657] 葵	2002.05.20 MON 21:33:30　
	
　火曜「バンチ」に慣れてしまったせいか、なんだかウキウキワクワクの私。そうだっ！「バンチ」は金曜だっ！と気づいたショック…どうすればイイの？！（>_<;）
　１周年記念号までが長かったので、やっと読めた！という気がして、次回の金曜までがさらに長く感じるのは私だけかしら…。（^_^;）
　


### [6656] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.05.20 MON 11:52:33　
	
　こんにちは。
　うちの近所にはセブ●イレ●ンがないみたいで、ＲＡＩＪＩＮ、買えません・・・フ●ミリ●マートもミニスト●プもサ●クルＫもココス●アもローソ●だってあるのに・・・愛知県には、ないんだろうか・・・・。コンビニ限定もいいんだけど、ちゃんと全国平等に買えるようにしてほしいものです。なので、みなさんのカキコミが本当にありがたいです、北条さんのコメント（？）のことも知ることができましたし♪　　おまけに、うちのＣＤラジカセにはタイマーが（ていうか時計が）ついてないので、そのラジオのやつも聴けません・・・・たった５分のために、真夜中に起きるなんてできないしぃ^^;　もうちょっと聴きやすい時間にしてくれればいいのになぁ。

　あと、わたしもＡ・Ｈでの香は、Ｃ・Ｈでの槇村兄みたいな存在になっていくのかなぁ、って思い始めてます。でも、阿香が香化してリョウのもっこり退治をする、のは想像してたからまだいいんですけど、「チェンジ　香モードッ！」って言葉はいらなかった気がする・・・。わたしも、こんなカタチでしか香が登場しないんじゃ寂しいけど、でもそうはならないと信じたいから。それに、Ｃ・Ｈ時代の“一年一度のどシリアスな話”のときみたいに、シリアスな話になればきっと、想いを感じられる描き方をしてくれるんじゃないかと・・・。思います。今はストーリー自体がギャグ・モードだからね。

### [6655] K.H(山梨もっこり♪)	2002.05.20 MON 00:31:57　
	
は～、月曜日になりました･･･
殆どの皆様はもう就寝していることでしょう。
ちょっとレスさせていただきます。
また、トラブルなどにならないよう、言葉を選びつつ･･･
（なんかボキ、薄氷をふむ思い･･･）

>[6646]30才会社員様

ども、K.Hです。
なるほど、30才会社員様の戸惑い、わかります。
でも、おわかりかと思いますが、作者である北条先生の立場も考えてみれば、その戸惑いも軽くなるのでは･･･？と思いました。
　序盤、A.Hはかなり悲劇的要素を盛り込ませた内容でしたし、単行本第1巻発売日での反響なんかを併せて考えると、北条先生としては、路線変更せざるを得なかったのではないのか？とボキは最近の展開を読んでいて思いました。
　となると、やはり香の存在をある程度薄くしないと、変更できないと北条先生は考えたのではないのかなあ、とも考えました。
某サイトでは、かなり賛否両論入り乱れていたようですし・・・
　思い出していただきたいのは、C.Hにおける槇村兄の存在です。
ストーリー全部を通じて、ところどころに槇村兄の生前のエピソードや関係した人物を登場させておりました。北条先生ならA.Hでも同様のストーリー展開をされるとボキは思います。
　ですので、しばしの時間が必要なのでは？と思います。
　以上、失礼致しました。

[6639]sweeper様

紫さん「あなた(空さん)が調子に乗りすぎるからいけないのよ」
空さん「う・・・だ、だいたいおまえら(アシ)が飛び込んで騒ぎを大きくしたのが悪い」
アシの誰か「私たちに黙ってパーティしてた先生がわるいのらぁ」「そ～ら そ～ら」

お久しぶりです！最近F.COMPOの世界の住人になってしまったK.Hです！
う～ん、リョウは老眼の兆候があるトシにもかかわらず、もっこりは未だ防弾ガラスより強いんですね・・・さすが「万年ハタチのもっこりお兄さん」ですなあ・・・
　ボキも今、資格試験の直前期なのであまりこちらにはカオは出せませんが、毎週月曜をベースにカキコしていきますんで、また当サイトの名物「セリフ引用」を皆様にお見せしませう！

アシ全員「てなわけで今から先生の退院を祝して・・・」
　　　　「ドカーンとやるわよぉ！！」（もう手ェつけられん　　　　　　な・・・こいつら　以上F.COMPO第5巻より）
ではでは、お休みなさいませ♪

[6646]30岁公司职员  
我是k.h。
原来如此，我理解30岁公司职员的困惑。
但是，我想您应该明白了吧，如果站在作者北条老师的立场考虑的话，这种困惑也会减轻吧……?我想。
一开始，a.h加入了相当多的悲剧要素，再加上单行本第1卷发售日的反响，北条老师是不是不得不改变路线呢?我读了最近的故事，心里这么想。
我想，北条老师是不是认为，如果不在某种程度上淡化香的存在，就无法改变呢?
在某网站上，好像有相当多的赞成和反对两极分化…
希望大家回想一下c.h中槙村哥哥的存在。
通过整个故事，到处都出现了槙村哥哥生前的轶事和相关人物。我想如果是北条老师的话，A.H也会有同样的故事展开。
所以，是不是需要一段时间?我想。
以上，失礼了。


### [6654] いも	2002.05.19 SUN 23:54:30　
	
こんばんわ。

レスのみです。
＞３０才会社員さま[6646]
はじめまして。３０才会社員さまのカキコ読みました。
私が最近のＡＨに感じていた微かなとまどいの正体を、ズバリ明らかにしていただいたような気がしました。
始まった当初のあの「重さ」、最近のほんわかした「軽快さ」。
どちらも北条作品の大きな魅力ですが、その移行が私には急すぎて‥‥。これは私のわがままかもしれませんが。（汗）
同じように感じている方が居られて少し安心しました。
最近のＡＨを読んでいると、「この作品にパラレルとはいえ、確固たるキャラを持つリョウを登場させた北条先生の意図（真意）」を考えてしまうんです。軽い気持ちや、生半可な決心でやられたのでないことは十分承知しているつもりですが、今更そんなこと考えてしまうのって私だけですかね‥？？（汗）
物語の中での時間経過がゆっくりなだけに、もっと落ち着いて考えなくては‥とは思うんですが、なかなか。（汗）

なんだか自分勝手なことばかりですいません。（滝汗）
オチもないし‥。それでは、失礼します。
いもでした。

### [6653] Tsubomi	2002.05.19 SUN 23:06:46　
	
＞３０才会社員さま〔6646〕

私も同じような事を感じています。
始めの頃のＡ・Ｈは心にズッシリとくる重いものが
ありました。きっとそれは香の存在だと思います。
それに香のいないリョウの、なんともいえない
表情etc・・・　でも、確かに最近、軽くなったというか
リョウ以下、登場してくる色々な人達が
一つの壁を乗り越えた感じがします。
阿香の存在がそうなっていると思います。　
当然、ずーっと落ち込んでいるリョウを見るのも
ツライんだけど、何か明るい感じになってしまうと
香の存在が薄れていってしまったなぁって・・・
でもＡ・Ｈは大好きだし
阿香もとても好きなので複雑な気持ちです。　
特に最近、香は登場しないですしね。

### [6652] おっさん（岐阜県：お久～）	2002.05.19 SUN 22:29:41　
	
毎度、ここ最近全く書いてませんでした。なんかドタバタで・・・つ～ことで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！

今週号・・・私も少し遅れて買いましたが、仕事先ではちょっと買えなかった（T＿T)何せフィギュアつきだったんで・・・店に戻ると課長がそのとき居たのでちょっと買えず、地元に戻って買おうと思ったらスグに見つからずトホホでした。誰かが言ってみえましたが、毎号のフィギュアは勘弁して下さい。鞄がかさばりますから・・・（＾～＾；）マジで。

一応言っておきますが、しばらくは本当に来れません。仕事の帰りが早くて２２：３０、遅いと２３：００にしか帰って来れないのでそれから風呂はいってど～のこ～のだと多分余裕がなくなります。来れるときは来ますので、申し訳ないですが宜しくお願いします。


また来れるときに・・・
　　　　　　　　　　　　　おっさん

### [6651] 葵	2002.05.19 SUN 21:45:07　
	
　先日、初めて「ＲＡＩＪＩＮ　ＪＵＮＫ　ＥＮＧＬＩＳＨ」を聞きました。神谷さんの声にうっとりしてたら、あっという間に終わっちゃった。（恥）５分は短いですねぇ…。でも、英語が楽しくなるよね。実用的とは…いえないけどぉ…☆（笑）

＞ｃｈｉｋｋａさま［６６４２］
　「ＲＡＩＪＩＮ　ＣＯＭＩＣＳ」の北条せんせの語訳、ありがとうございました♪英語はすきでもパープーの私には、感謝の言葉でいっぱいです。学校の先生もいるすばらしい公式ＨＰに、感謝感謝です♪またいつかも、お願いしますね？（＾_＾;）

### [6650] 千葉のOBA3	2002.05.19 SUN 20:44:36　
	
こんばんは。今日は暑かったですね。一日ペンキぬりしてました。最初油断してたんで、日焼けしたかも・・・。しかも首の後ろだけ・・・。

６６４６　３０才会社員さま　　始めまして。過去ログで何回か３０才会社員さまのカキコを読ませていただいてました。
今週号の,会社員さま（すみません、略させていただいちゃった。）の感想お読みして、ほんとに、私も同じような気持ちなので、自分の心境を分析していただいたような、そんなカンジさえ受けました。５月１２日近辺で、何回か私が書いていた,「香ちゃんのいないことに慣れてきた自分がイヤだ・・・。」
という表現も、納得して、ＡＨを楽しく読んでいるのにもかかわらず、どこか釈然としない想いがある、現われでした。
たしかに、私も阿香の中の香ちゃんが今週号のような,あらわれ方をされると、面白いかもしれないけど、寂しい・・。そう想ってしまいます。これから先あんまりやられたら、ヘコむかもしれない。
　　りょうちゃんには元気になってほしいと思いながら、どこかに香ちゃんを、引きずっててほしいと、思ってしまう
自分の中のものすごい矛盾・・・。それが、どうすることもできない・・・。まあ、それもこれも、すべて、北条先生の「手のひらの上」ってカンジなんですけどね。
きっと、３０才会社員さまも,私も、１２日にｃｈｉｋｋａさまのおっしゃっていた、「カオリスト」なんでしょうね。
私はこれからも、複雑な想いをだいたまま、それでもＡＨは楽しみで、読みつづけていくと思います。（すみません、つたない文章で、わかっていただけたでしょうか？いつも自分の表現力のなさに、落ち込みます。）

６６４４　いもさま　こんにちは！学校にあったということは、どこかに木曜に売り出すところがあるはず。私が,購入するのも、自転車で、１０分ほどいった病院の売店。以外なところにあるかもしれませんよー。

### [6649] インディ	2002.05.19 SUN 18:47:34　
	
今回のバンチはなんじゃぁ！！
まるで少年誌じゃん。
いくら探しても見つからないわけだよ。
コンビニいくつハシゴしたと思う？
発売日間違えたかと思ったよ。
ま、それはいいとして毎回あの上げ底じゃかなわないから
毎号フィギア付は勘弁してください。

### [6648] 沈丁花	2002.05.19 SUN 14:52:03　
	
こんにちわ♪

ＡＨ読んでるとＣＨがホント懐かしいですよね～☆
私もmarimariサマと同じく、ＣＨのコミックスを読み返したり、
ビデオを引っ張り出して見たり･･･はう～･･･（？？）

ところで私、この度ＨＰを開きました！
もちろんＣＨ中心の♪
初心者なもんで、つたないページですが、
他のことも載ってるので、良かったら遊びに来て下さい（＾＾）

http://shinjuku.cool.ne.jp/daphne252

### [6647] marimari	2002.05.19 SUN 12:47:14　
	
<[6643] yaekoさま

レスありがとうございます。ガッデム、近所のセブンには置いてなかった…というか売り切れちゃったみたいです（涙）

今月のＡＨ読んでたらＣＨが懐かしくなって読み返してます。。由美子さんとのキスシーンにどきどき。
北条先生の絵っておおまかに三段階で変わってますよね。あたしはＣＥ寄りのこの時の絵が好きです。　

### [6646] ３０才会社員	2002.05.19 SUN 02:59:18　
	
　こんばんわ、ごくたまに書き込む３０才会社員です。

　今週号なんですが…
ますます以前のＣＨを彷彿とさせる軽快なタッチ。
楽しく読ませていただいたのですが、
「チェンジ香モードッ！」っていうくだりで、すごい複雑な
心境になってしまいました。
何というか、こんな風な、言わばギャグ的なノリで
「阿香の中にいる香」を使って欲しくなかったなぁ、
という感じで…
　以前リョウの頭に花瓶を落とした回ではそんな風には
感じなかったんですが、今回は全体にコミカルタッチな
だけに、香の死に対して不謹慎なような、そんな感じが
したのかも知れません。

　このシーンを見て、最近のＡＨを楽しく読みつつも、
ずっと感じていた「戸惑い」の正体に思い当たりました。

　香が死んだ後の（パラレルですが）ＣＨの世界。
　その事実に衝撃を受けながらも、抵抗無くＡＨの世界に
入りこめたのは、少し前まで作品に漂っていた「重い」
雰囲気のおかげのような気がします。
　香の死という重い事実をそのまま引きずるリョウの姿を
見て、自分の中の気持ちが納得できたと言うか…

　それがこのところ急展開で明るいタッチに路線変更。
阿香の中の香が以前のようにメッセージを告げることも
なく、リョウたちもすっかり割り切ったように見える。
そんな「香がいないことが当たり前になった空間」、
そして「香抜きで繰り広げられる昔のＣＨのノリ」に対し、
何か戸惑いというか、反発を感じているように思います。

　こうしてみると、やはり自分の中で、ＣＨにおける香の
存在は大きかったのだなぁと改めて思う次第で…
　香の死を受け入れたつもりでいながら、実はしっかり
引きずっていたんですね、まだ（汗）

　もちろん、作者の北条氏に香の死を軽んずる意図など
あろうはずも無く、リョウも割り切ったようでいながら、
決して消えることの無い思いをこの先もずっと引きずって
行くのであろう、ということは判っています。
　ただ、そういうメッセージを時折作品中で発信してもらえ
ないかなぁ、と思ったりもします。
　香をいまだに思うリョウの追憶とか、以前のような
阿香と香の対話とか…

　このところ作品の展開自体は面白くなってきていると
思うのですが、「香不在の重さ」を感じさせる雰囲気を
どこかには残していってほしいと思いますね。
　引きずり続けろってことじゃなく、良い意味で…
　この先も当たり前のように今回のようなノリが繰り広げ
られ、阿香の中にいる香が言わば「ギャグの道具」の
ように描かれるとするなら、一読者として何か救われない
ような、少し悲しい気がします。

　長文失礼いたしました。

### [6645] yaeko	2002.05.19 SUN 00:54:30　
	
おおお！！
｢6642」chikkaさま。いや、chikka大先生さま。さすが英語の先生。日本語訳Thank you！（←知ってる英語シリーズより）ホントにホントにありがとうございます！！

### [6644] いも	2002.05.19 SUN 00:41:04　
	
こんばんわ。
今週号読みました。
感想は皆様が言い尽くして下さったのでいいとして、（←オイ！）
何か金曜バンチって、次号までの道のりが火曜の時より果てしなく長く感じるのは私だけですかね‥？？？（汗）
う～む‥、同じ一週間なのに不思議だ。
それにしても「喫茶キャッツアイ」の封筒いいなあ。あれ欲しい‥。海ちゃんたら、ちゃんとあんなの作ってるのねえ。(^^)
次号まであと‥‥‥‥‥‥長いです。（汗）

レスいたします。
＞千葉のOBA3さま[6621]
バンチ木曜に手に入れられてたんですね。(^^)羨ましいです～。
私が学校で見かけたバンチも（6622）、そういうラッキーな方のものだったんでしょうね。
しかし解禁まで一日待たなくちゃいけないという、おまけが‥。
でもやっぱり羨ましい～！！私も探してみようかな。

何だかオチのない文章ですいません。（汗）
なので、もう寝ます。(^_^;)
いもでした。

### [6643] yaeko	2002.05.19 SUN 00:19:05　
	
こんばんは。金曜日の日経新聞にRAIJIN COMICS関連の記事が載ってましたね★コアミは頑張っているのさって内容の記事。
レスです。
｢6634」marimariさま。RAIJIN COMICSとは金曜日に発売された英語版漫画雑誌のことです。詳しくはコアミさんのHPを覘いてみてください。ここでだらだら説明するより早いと思うんで★私はCHが載っているみたいだったので迷わず買っちゃいました。CH１話と解説と北条センセのコメントと写真が載ってます。文章はすべて英語。私には読めません。。。。。はははははは！！！！
それでは。
え？なんか今TVでアメリカで「xyz」といえば「ズボンのチャックが開いてる」という意味だってやってた気が？？？パソに集中しててTVからの「XYZ」という言葉に反応して構えて見たら「チャック」がどうのこうの？？？速くてよく分からなかった！！見てた方います？香取慎吾の英語のコーナー（番組名？？ですが）。

｢6634」marimari。RAIJIN COMICS是星期五发行的英文版漫画杂志。详情请瞄准核实先生的主页。比起在这里喋喋不休地说明，我觉得还早★我看到CH上有，就毫不犹豫地买了。上面有CH1话、解说、北条老师的评论和照片。文章全是英语。我看不懂…哈哈哈哈哈哈！！！！
那么。
呃?刚才在电视上听到"xyz"这个词在美国的意思是"裤子拉链没拉"吗？ 我正在专心致志地玩我的电脑，当我看到电视上的"xyz"这个词时，它说的是"チャック"？ 因为语速太快，我听不懂！ 有人看了吗？ 香取慎吾的英语角（节目名称？ ）。

### [6642] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.05.19 SUN 00:10:00　
	
昨日は「コミックバンチ」、「ＲＡＩＪＩＮ ＣＯＭＩＣＳ」が発売され、そして、Ｗ杯日本チームのメンバー発表があったりと本当にあわただしい一日だったような気がします。（ちなみに私は木曜日に「バンチ」を手に入れました。）日本チームのメンバーにＷ杯初のそして唯一のゴールゲッターである「ゴン中山」ことジュビロ磐田の中山雅史選手がメンバー入りし、驚きと同時にうれしい気分になりましたが、私にとっては「御近所Ｊリーガー」（家が近所です。マジで・・・）である同じジュビロ磐田の高原直泰選手の落選は予想していたとはいえ、実際に聞いてみるとショックでした。病気（エコノミークラス症候群が原因の肺血栓）だからしかたないですが・・・（それから、中村俊輔選手の落選には驚いてしまいましたが・・・・）。今回選ばれなかった選手は次のドイツで頑張ってください。

「ＲＡＩＪＩＮ ＣＯＭＩＣＳ」を読みました。私の場合は皆さんご存知の通りの職業（高校の英語の教師）ですので、英文の内容も一応理解しながら読めました。特に「北斗の拳」と「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」はよく読んでいたので日本語の内容と比較しながら、「英語の勉強」のつもりで読んでいました。私が勤めている学校のＡＬＴ（英語指導助手）の先生に見せたらかなり気にいった様子で、どこで発売されているのか聞きにきました。（ちなみにその人は「オーストラリア人」です。）内容が漫画から来ていますので英語の授業でも少し使用してみようかと考えています。近々、どんな形で使用したのかをここで書きたいと思いますのでよろしくお願いします。

【６６３０】ｙａｅｋｏ様
北条先生のコメントの日本語訳は以下の通りです。（一部間違っているところもありますが、そこらへんはご容赦ください。）

『最初に、私は自分の漫画の作品の一つが週刊漫画雑誌の連載作品の一部としてアメリカで紹介されることになったことを大変光栄だと感じてます。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」は私の漫画作品で初めてアメリカで紹介されるものですが、実はこの作品が私をアメリカに連れて行ってくれました。日本での連載前にアメリカでこの作品のための資料集めを行ないました。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」担当の編集者と一緒に、私（北条司）はアメリカの傭兵訓練施設を見学しました。私は実弾が使用されている射撃場さえも見学することもできました。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」の話の中で登場人物達の拳銃の使用法は私が調査のためにアメリカに訪れている時に自分で学んだことが生かされています。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」は私が漫画家としてのキャリアの中で一番長く連載した作品です。そして、話の中で出てくるおのおの全ての登場人物に私は特別な感情を抱いています。私は多くのアメリカ人の読者が「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」を楽しく読んでもらい、登場人物達を気に入ってもらいたいと願っています。また、私はいつかアメリカでの漫画のイベントであなた達に会えるように努力します。本当にその日が来るのを楽しみにしています。そして、この雑誌が多くの読者に届くことを願っています。』

こんなところでいかがでしょうか？

读了RAIJIN COMICS。我的职业大家都知道(高中英语教师)，所以英语的内容也能大致理解。特别是《北斗神拳》和《CITY HUNTER》，因为经常读，所以一边和日语内容比较，一边抱着“学习英语”的心态读了。我给我工作的学校的ALT(英语指导助手)老师看了，他非常喜欢，就来问在哪里发售。(顺便一提，那个人是“澳大利亚人”。)因为内容来自漫画，所以想在英语课上稍微使用一下。我想在这里写一下最近是以怎样的形式使用的，请多关照。

【6630】yaeko  
北条老师的评语的日语翻译如下。(其中有部分错误，还请见谅。)  
“最初，自己的漫画作品之一作为周刊漫画杂志连载作品的一部分在美国被引进，我觉得感到非常光荣。《CITY HUNTER》是我的漫画作品中第一次在美国被引进的作品，其实是这部作品把我带到了美国，在日本连载之前，我在美国为这部作品收集资料。我(北条司)和负责《CITY HUNTER》的编辑一起参观了美国的雇佣兵训练设施，甚至参观了使用实弹的射击场。《城市猎人》中登场人物使用手枪的方法是我在美国调查时学到的。《CITY HUNTER》是我作为漫画家生涯中连载时间最长的作品，而且我对故事中出现的每一个登场人物都怀有特别的感情。我希望更多的美国读者能够愉快地阅读《CITY HUNTER》，喜欢书中的人物。另外，我会努力在美国的漫画活动中见到你们，我真的很期待那一天的到来，也希望这本杂志能带给更多的读者。”  
（译注：RAIJIN COMICS上北条的评论。）

### [6641] げら	2002.05.18 SAT 21:54:30　
	
近々欧州進出という話もあるそうですが、是非是非ライジンにドイツ語版を作って欲しいです。
